手足移民加拿大

請在放連登，我沒有連登戶口。

香港人只需要有ETA (電子簽証)，便可以去加拿大。按照加拿大的難民法，任何人進入加拿大境內後都可以向移民局申請難民。申請人有兩種選擇，在入境口岸(機場)向邊境服務局提出申請或入境後去移民局辦公室提出申請。

加拿大的難民制度是最人道、最寬鬆和福利最好。難民申請者在遞交申請表後，就可以工作、讀書並享有免費健康保險等福利。

五人擔保計畫(Group of 5)不適合香港人，因為被擔保的人一定要有聯合國或居住國承認的難民身份，才可以被擔保。台灣沒有聯合國難民公署(UNHCR)，申請不到難民身份，台灣沒有難民法，也不會給你難民身份。

要得到難民身份，要去泰國等地，向UNHCR申請，需時大約一年，然後找加拿大的五人擔保，過程最快一年多兩年，總共要最少兩年多三年。這段時間，如果在泰國、菲律賓等地，治安不好，不能做工，又多中共特務，非常危險，如果是逾期居留，隨時被當地移民局逮捕，逮界出境。總之，對香港人來說，五人擔保計畫是下下策，非不得已，才走這步。

用五人計畫擔保在泰國的難民，我們有不少經驗，所以十分清楚如何運作。

請查看加拿大難民手冊，便會了解一切。

推啊